<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Opskrifter</title><link href="/opskrifter/" rel="alternate"></link><link href="/opskrifter/feeds/.atom.xml" rel="self"></link><id>/opskrifter/</id><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><entry><title>Grøn parpadelle med små kantareller og laks</title><link href="/opskrifter/gron-parpadelle-med-sma-kantareller-og-laks.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/gron-parpadelle-med-sma-kantareller-og-laks.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Skær laksefileter uden skind i 1 cm tynde og 5 cm lange strimler og mariner dem i citronsaft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kantareller svitses i smør på en pande. Smag til med salt, peber og friskrevet muskatnød.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kog grøn pappardelle i rigeligt, letsaltet vand i ca. 2 minutter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tilsæt fløde og creme fraiche. Lad det koge op og tilsæt pappardelle, samt de marinerede laksestrimler. Varm det hele godt igennem.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tip&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hvis man ikke ønsker rettes så fed, kan man i stedet for flødesaucen svitse 2 forårsløg i ringe og nogle halverede cherrytomater – det passer også fint sammen med kantareller. Har du karljohansvampe, vil det glæde laksen.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category><category term="laks"></category><category term="pasta"></category></entry><entry><title>"Kål-dog" med skinkepølser, senneps-coleslaw og agurkerelish</title><link href="/opskrifter/kal-dog-med-skinkepolser-senneps-coleslaw-og-agurkerelish.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/kal-dog-med-skinkepolser-senneps-coleslaw-og-agurkerelish.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;h3&gt;Agurkerelish med rødløg&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Skræl agurker, skær dem i små tern og kom dem i en si. Drys med salt og lad agurketernene dryppe af i 5-10 minutter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hak rødløg og hvidløg fint, kom dem i en skål og overhæld dem med eddike og æblejuice.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kålblade og slaw&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Skær bunden af hvidkål, kassér evt. kedelige yderblade, og pil forsigtigt 2 hele/store stykker kålbade af, imens ud skyller kålen under den kolde hane. Afryp dem på et klæde. Snit resten (vurdér selv hvor meget I kan spise) af kålen fint og kom dem i en skål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skurv og riv gulerødder groft og vend dem i skålen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rør en dressing af yoghurt, sennep, salt og sort peber. Vend dressingen med snittet kål og gulerødder og smag til med citronsaft, salt og peber.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Pølser og servering&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Steg pølser gyldne og gennemvarme i lidt olie på en varm pande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skyl saltet af agurketernene og vend dem med rødløg, hvidløg og eddike. Smag til med salt og sort peber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kom en pølse i et kålblad, top med coleslaw og agurkereslish, fold sammen og spis resten af senneps-coleslawen til.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category><category term="årstiderne"></category></entry><entry><title>Marokkansk couscous</title><link href="/opskrifter/marokkansk-couscous.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/marokkansk-couscous.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Lav marinade ved at blande hvidløg (hakket), sambal oelek, koncentreret tomat, spidskommen, cayennepeber, paprika, olivenolie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skær squash i store tern og gulerødder i tynde skrå skiver. Bland med marinaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kog couscous som anvist på pakken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kom grøntsagsboullion i en stor gryde og bring i kog. Tilsæt hvide langkornede ris og lad dem simre uforstyrret under låg i 6 minutter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rør couscousgrynene i og fordel grøntsagerne i et lag ovenpå. Læg låg på og lad simre i 8-10 minutter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lav tahinisovsen ved at blande hvidløg (presset), spidskommen, tahinipasta, saft fra citron og 4-5 spsk koldt vand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brug eventuelt en stavblender for at opnå en homogen blanding.  Hak mynte og skær pomeranskal i små tern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tag grøntsagerne fra og server grøntsager og ris for sig med mynte, thaninisovs og pommeransskal som tilbehør.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category></entry><entry><title>Ris-og-papaya salat</title><link href="/opskrifter/ris-og-papaya-salat.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/ris-og-papaya-salat.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Skyl hvide basmatiris og lad dem dryppe af. Kog dem med kanelstang - fjernes efterfølgende.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Chili/limedressing&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Skær rød frisk chili i fine skiver. Find limefrugt frem. Skær skallen fra den ene lime i fine strimler. Pres saften ud af alle limefrugterne. Blend lime, soya, chili og sukker til en luftig skum. Kom halvdelen af skummet i risene når disse er færdige.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Salat&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Skær stor, umoden papaya{1} (eller mango) i tynde skiver . Skær rød frisk chili i små tern.  Hak mynte fint. Bland det hele sammen med tørristede usaltede peanuts og resten af limedressingen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Bananchips&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Skær meget grønne bananer i skiver på langs. Hæld jordnøddeolie i en pande og varm godt op. Steg til banaerne er sprøde og gyldne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Server ris, banachips og salat samme med røget fisk.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category></entry><entry><title>Rødkålssalat</title><link href="/opskrifter/rodkalssalat.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/rodkalssalat.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Vend fraiche 9 procent, tyttebærsyltetøj, rørsukker og groft salt sammen i en skål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stik salatsaucen tildækket i køleskabet i mindst 15 minutter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Snit rødkål fint. Skær pærer i tern, og kom rødkål og pæretern i salatsaucen. Vend godt rundt og smag til.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kom rødkålssalaten i en skål og pynt med persille.&lt;/p&gt;</content><category term="Salat"></category></entry><entry><title>Sylte alá morfar</title><link href="/opskrifter/sylte-ala-morfar.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/sylte-ala-morfar.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Ferske snitter og mørbrad koges med salt og laurbærblade i 2½ time. Der må kun komme så meget vand ved, at kødet netop er dækket.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter delvis afkøling smages til med peber og eventuelt mere salt, hvorefter det hele moses og æltes godt igennem med fingrene. Alt skindes pilles fra, før det hældes i form.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opbevares køligt og serveres til julefrokosten med rødbeder og sennep.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category><category term="jul"></category></entry><entry><title>Tærte med rosenkål og rødbedesalat</title><link href="/opskrifter/taerte-med-rosenkal-og-rodbedesalat.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/taerte-med-rosenkal-og-rodbedesalat.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Evt revet mozarella&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salat:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 rødbeder&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¼ mellem hvidkål&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 -3 cm peberrod , afhængig af styrke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lav tærtedej ved at røre sammen hvedemel, vand, smør, havregryn, rugmel (eller grahamsmel). Smør tærteformen. Rul tærtedejen ud, prik med en gaffel og forbag i 10 minutter ved 200 C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skær store gulerødder og stort løg i små tern. Skyl rosenkål og blanchér i letsaltet vand i 2 minutter. Kom i en sigte og skyl med koldt vand. Halver rosenkålene. Rør æg, mælk, hytteost, salt, peber og muskatnød sammen i en skål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Læg fyldet på tærtebunden og hæld æggeblandingen over. Bag i ca. 30 minutter ved 200 C. Kom evt lidt revet mozzarella på toppen 10 minutter inden den er færdig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Snit hvidkål fint og riv rødbeder og peberrod (afhængig af styrke). Bland i en stor skål.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category></entry><entry><title>Tynde omeletruller med hytteost og grønt</title><link href="/opskrifter/tynde-omeletruller-med-hytteost-og-gront.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/tynde-omeletruller-med-hytteost-og-gront.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;h3&gt;Grøntsager&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pil løg og hvidløg. Skyl, rib og afdryp frisk spinat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skyl og afdryp romainesalat og tomater.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rens portobellosvampe og champignoner med en lille børste.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Salat&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pluk salaten i mindre stykker og skær tomaterne i tern. Vend salat og tomater sammen og dryp med lidt citronsaft og drys med salt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Omeletfyld&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hak løg og hvidløg fint. Skær svampene i mindre stykker og hak spinaten groft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steg svampene i 1 tsk olivenolie ved rigtig god varme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rengør panden og sautér løg, hvidløg og spinat i lidt olie. Krydr med salt og peber og vend med de stegte svampe og hytteost.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Omeletter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pisk æg med mælk eller vand, samt salt og peber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steg tynde omeletter af æggemassen, 4 store eller 8 små.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Servering&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kom lidt svampe-spinatfyld på midten af en omelet, rul den sammen og servér med salaten til.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category><category term="årstiderne"></category><category term="vegetar"></category></entry><entry><title>Ananasmuffins</title><link href="/opskrifter/ananasmuffins.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/ananasmuffins.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Kog letmælk og hæld den over kokosmel. Lad det stå og trække i ca. 10 minutter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rør margarine, sukker, SØD strø og vaniliesukker grundigt sammen. SØD strø kan erstattes med anden sødemiddel tilsvarende 125g sukker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rør æg i, ét ad gangen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kokosblandingen røres i.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blandt hvedemel med bagepulver, og tern af mørk chokolade og ananas i egen saft røres i.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dejes fordeles i 24 muffinsforme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bages ved 225C i 15-20 minutter midt i ovnen.&lt;/p&gt;</content><category term="Desert"></category><category term="kage"></category></entry><entry><title>Brunkager</title><link href="/opskrifter/brunkager.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/brunkager.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Smør, brun farin og lys sirup smeltes til lige før kogepunktet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Potaske røres ud i lidt vand og kommes i.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herefter kommes kanel, ingefær, nelliker, kardemomme, potaske, hakket pomeransskal og hakkede mandler i og blandingen afkøles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mel æltes i.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bages ca. 6-8 minutter ved 170 °C.&lt;/p&gt;</content><category term="Desert"></category><category term="jul"></category></entry><entry><title>Chokoladekage med rødbede</title><link href="/opskrifter/chokoladekage-med-rodbede.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/chokoladekage-med-rodbede.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Start med at forvarme ovnen til 200 grader. Sæt risten midt i ovnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvend en 24 cm springform, eller en lille bradpande. Smør den med mør eller olie eller beklæd den blot med bagepapir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bland alle de tørre ingredienser; hvedemel, rørsukker, bagepulver, vaniljesukker og kakaopulver, natron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skræl og riv derefter rødbeder på rivejernet. De skal ikke forkoges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hæld olie, æg og revet rødbede i en blender - eller blend det hele med en stavblender. Blend det hele sammen, til du har en ensartet tyk pink masse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bland rødbedemassen med de tørre ingredienser, til der ikke er nogen klumper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kagen vil være helt brun i farven når den er færdigbagt - og slet ikke så rødlig som den er, når den sættes i ovnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hæld kagemassen i springformen eller muffinsforme og bag kagen i 20-30 minutter. Lad kagen køle af på en rist, mens den stadig er i springformen. Efter 20 minutter, er det en god idé lige at stikke i kagen for at tjekke om den er færdigbagt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når kagen er kølet af, kan du fx lave en creamcheese frosting og toppe den med. Ellers kan du også røre en glasur af flormelis, usødet kakaopulver og en anelse kogt vand (for at det stivner hurtigere). Du kan også blot drysse et tyndt lag flormelis hen over kagen, eller helt servere den som den er.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tip!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Du kan også toppe kagen med en hjemmelavet creamcheese frosting, som på billedet. Jeg rørte 50 g. blødt smør med 300 g. flormelis og 125 g. flødeost naturel. Dertil kan tilsættes forskellige smage og (naturlige) farver og sprøjtes ud med forskellige former for tyller eller blot smøres ud på kagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I stedet for én stor kage, kan du fx også lave cupcakes af dejen eller bruge standard opskriften her, som lagkagebunde.&lt;/p&gt;</content><category term="Desert"></category></entry><entry><title>Grøn smoothie</title><link href="/opskrifter/gron-smoothie.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/gron-smoothie.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Giver 5 dl&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Blend frossen grønkål (eller spinat), banan, dadler (uden sten) og appelsinjuice med en stavblender eller i en foodprocessor.&lt;/p&gt;</content><category term="Desert"></category><category term="smoothie"></category></entry><entry><title>Kokosmuffins</title><link href="/opskrifter/kokosmuffins.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/kokosmuffins.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Sukker og æg piskes godt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ibland vanillesukker, margarine (smeltet), revet chokolade, mel og kokosmel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dejen kommes i papirsforme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bages 10-15 minutter ved 200 grader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er fryseegnet.&lt;/p&gt;</content><category term="Desert"></category></entry><entry><title>Koldskål</title><link href="/opskrifter/koldskal.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/koldskal.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Pisk æggeblommer, sukker og vaniljekorn fra en halv vaniliestang lyst og luftigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tilsæt citronsaft, kærnemælk og tykmælk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rør det godt sammen og stil koldskålen tildækket i køleskabet indtil servering. Smag til.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Server med kammerjunkere.&lt;/p&gt;</content><category term="Desert"></category></entry><entry><title>Nougatis med blød nougat</title><link href="/opskrifter/nougatis-med-blod-nougat.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/nougatis-med-blod-nougat.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Blødgør nougat over vandbad. Lad den køle lidt af.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pisk æggeblommer, pasteurisede{4} og sukker skummende, til sukkeret ikke knaser mere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pisk piskefløde og æggehvider, pasteuriserede{3} stive hver for sig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rør den blødgjorte nougat i æggesnapsen, gerne med en elpisker. Vend flødeskummet i og til sidst de stiftpiskede hvider.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fyld massen i en springform eller anden form, og dæk med folie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frys den mindst 5 timer. Rør gerne i ismassen et par gange i starten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pynt med ristede mandelsplitter.&lt;/p&gt;</content><category term="Desert"></category></entry><entry><title>Risalamande</title><link href="/opskrifter/risalamande.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-24T20:12:17+01:00</published><updated>2022-03-24T20:12:17+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-03-24:/opskrifter/risalamande.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Smelt smør i en gryde, herefter kommes sødmælk i og bringes i kog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skyl grødris og kom dem - sammen med vanilje, flækket - i den kogende mælk. Der røres de første 5 minutter, derefter lægges låg på og blusset dæmpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der koges ca. ¾ time, med omrøring af og til.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afkøling!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mandler skoldes, smuttes, hakkes og røres i grøden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piskefløde piskes til skum, som røres i grøden, når den er helt kold.&lt;/p&gt;</content><category term="Desert"></category><category term="jul"></category></entry></feed>