<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Opskrifter - Aftensmad</title><link href="/opskrifter/" rel="alternate"></link><link href="/opskrifter/feeds/aftensmad.atom.xml" rel="self"></link><id>/opskrifter/</id><updated>2022-02-20T14:12:24+01:00</updated><entry><title>Grøn parpadelle med små kantareller og laks</title><link href="/opskrifter/gron-parpadelle-med-sma-kantareller-og-laks.html" rel="alternate"></link><published>2022-02-20T14:12:24+01:00</published><updated>2022-02-20T14:12:24+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-02-20:/opskrifter/gron-parpadelle-med-sma-kantareller-og-laks.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Grøn parpadelle med små kantareller og laks&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Skær laksefileter uden skind i 1 cm tynde og 5 cm lange strimler og mariner dem i citronsaft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kantareller svitses i smør på en pande. Smag til med salt, peber og friskrevet muskatnød.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kog grøn pappardelle i rigeligt, letsaltet vand i ca. 2 minutter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tilsæt fløde og creme fraiche. Lad det koge op og tilsæt pappardelle, samt de marinerede laksestrimler. Varm det hele godt igennem.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tip&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hvis man ikke ønsker rettes så fed, kan man i stedet for flødesaucen svitse 2 forårsløg i ringe og nogle halverede cherrytomater – det passer også fint sammen med kantareller. Har du karljohansvampe, vil det glæde laksen.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category><category term="laks"></category><category term="pasta"></category></entry><entry><title>"Kål-dog" med skinkepølser, senneps-coleslaw og agurkerelish</title><link href="/opskrifter/kal-dog-med-skinkepolser-senneps-coleslaw-og-agurkerelish.html" rel="alternate"></link><published>2022-02-20T14:12:24+01:00</published><updated>2022-02-20T14:12:24+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-02-20:/opskrifter/kal-dog-med-skinkepolser-senneps-coleslaw-og-agurkerelish.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;"Kål-dog" med skinkepølser, senneps-coleslaw og agurkerelish&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Agurkerelish med rødløg&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Skræl agurker, skær dem i små tern og kom dem i en si. Drys med salt og lad agurketernene dryppe af i 5-10 minutter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hak rødløg og hvidløg fint, kom dem i en skål og overhæld dem med eddike og æblejuice.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kålblade og slaw&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Skær bunden af hvidkål, kassér evt. kedelige yderblade, og pil forsigtigt 2 hele/store stykker kålbade af, imens ud skyller kålen under den kolde hane. Afryp dem på et klæde. Snit resten (vurdér selv hvor meget I kan spise) af kålen fint og kom dem i en skål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skurv og riv gulerødder groft og vend dem i skålen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rør en dressing af yoghurt, sennep, salt og sort peber. Vend dressingen med snittet kål og gulerødder og smag til med citronsaft, salt og peber.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Pølser og servering&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Steg pølser gyldne og gennemvarme i lidt olie på en varm pande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skyl saltet af agurketernene og vend dem med rødløg, hvidløg og eddike. Smag til med salt og sort peber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kom en pølse i et kålblad, top med coleslaw og agurkereslish, fold sammen og spis resten af senneps-coleslawen til.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category><category term="årstiderne"></category></entry><entry><title>Tynde omeletruller med hytteost og grønt</title><link href="/opskrifter/tynde-omeletruller-med-hytteost-og-gront.html" rel="alternate"></link><published>2022-02-20T14:12:24+01:00</published><updated>2022-02-20T14:12:24+01:00</updated><author><name></name></author><id>tag:None,2022-02-20:/opskrifter/tynde-omeletruller-med-hytteost-og-gront.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tynde omeletruller med hytteost og grønt&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Grøntsager&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pil løg og hvidløg. Skyl, rib og afdryp frisk spinat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skyl og afdryp romainesalat og tomater.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rens portobellosvampe og champignoner med en lille børste.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Salat&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pluk salaten i mindre stykker og skær tomaterne i tern. Vend salat og tomater sammen og dryp med lidt citronsaft og drys med salt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Omeletfyld&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hak løg og hvidløg fint. Skær svampene i mindre stykker og hak spinaten groft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steg svampene i 1 tsk olivenolie ved rigtig god varme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rengør panden og sautér løg, hvidløg og spinat i lidt olie. Krydr med salt og peber og vend med de stegte svampe og hytteost.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Omeletter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pisk æg med mælk eller vand, samt salt og peber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steg tynde omeletter af æggemassen, 4 store eller 8 små.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Servering&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kom lidt svampe-spinatfyld på midten af en omelet, rul den sammen og servér med salaten til.&lt;/p&gt;</content><category term="Aftensmad"></category><category term="årstiderne"></category><category term="vegetar"></category></entry></feed>